市民太子站獻花 警衝出差館拘兩人

市民太子站獻花 警衝出差館拘兩人

大批防暴警昨突於警署內衝往彌敦道追捕市民，一名男子被制服（箭嘴示）。溫瑞麟攝

【本報訊】港鐵太子站出口悼念8.31「死者」的花壇外，昨晚再有近百名市民聚集，其間爆發警民衝突，警方一度向市民噴射胡椒水劑，更兩度衝出旺角警署驅散在場人士，至深夜現場傳出一發懷疑胡椒彈槍聲。事件中至少兩人被帶署。

昨晚8時許，近百名市民再到太子站B1出口的花壇外聚集，雖然早前港鐵工程人員突然圍封該出口，以展開車站維修工程，但無阻一眾熱心市民繼續帶備鮮花到場。有人將白色鮮花插在欄杆上，亦有人燃點香燭拜祭及焚燒冥鏹，場面墟冚。

現場約10名戴口罩的示威者在彌敦道放置雜物堵路，有人走出彌敦道往旺角方向的行車線，之後路上雜物又被其他示威者移走。有警員在旺角警署近彌敦道的高位視察，部份示威者以觀星筆射向警署及警員。

相關新聞：扶起跌倒者 急救員反被捕

防暴一度向人擎槍

至9時許，現場氣氛突變緊張，旺角警署有多名防暴警員衝往彌敦道追捕市民，一名男子被制服，警員將他從彌敦道側門帶返警署內，其間太子站B1出口外聚集的市民追上包圍警方怒斥「黑社會」，現場消息亦指有另一名女子同被捕。

事件惹來聚集的市民不滿包圍警署，警署內有防暴警一度舉槍指向在場示威者，警方在警署向彌敦道一邊，從高位噴射胡椒水劑驅散在場人士。消息稱有女途人被噴中，由在旁親友匆匆拉離現場。

至晚上10時許，大批警員走到街上清場，有警員踢翻花壇外的化寶盆，亦有警員截查黑衫青年，一名男子在弼街疑大罵警員，涉嫌在公眾地方行為不檢被帶走。現場一度傳出一發疑似胡椒彈槍聲，行動至深夜仍在進行中。

■記者溫瑞麟

上一則
上一則
千人商場諷警高呼：7.21唔見人

下一則
下一則
何君堯清潔隊搞亂社區 連儂牆極速修復

扶起跌倒者 急救員反被捕
老伯遭防暴推跌 扯火踢盾
千人遊行帶「慘叫雞」趕大媽
婦被嚇喊 警模仿兼恥笑
港鐵封站 紅van收貴4倍
田家炳中學十．一前禁叫口號
元朗深宵攻防戰 催淚煙毒街坊
千人商場諷警高呼：7.21唔見人
何君堯清潔隊搞亂社區連儂牆極速修復
何掃地十分鐘遭街坊鬧「黑社會」敗走
撕紙漢稱被襲 惹剃頭疑雲
青年蒙面守護街坊 抗福建幫
集會片談醫德 教授遭搶咪
「封咪」黑手羅德慧受林鄭重用
中大醫科生人鏈籲新生抗爭
警獲手令取九巴客八達通紀錄
清牆恐慌 馬場人次3個月新低
網民今摺紙鳥造勢 9.29抗赤納粹
今嚴防「和你塞」機鐵只停香港站
警妻自嘲：我係黑社會阿嫂
圍爐取暖 港警用微博急增
警察結業禮禁傳媒採訪
筆架山現「黑警才是暴徒」直幡
黃台仰、大專界接力游說美立人權法
邱騰華洛杉磯招商 居美港人狙擊
港鐵研究仿效巴黎設持槍保安隊
林大輝：倘對話會失敗政府難翻身
冀台收留青年黃國桐：港人養自己不會成負擔
光復屯公未行完已開槍警急清場 狂拉救護